話說有冇人知道根據基本法，釋放所有示威者係合乎法治？

林鄭：有關要求釋放所有被捕人士，不檢控、不追究違法的人，這些要求是法治社會所不能接受的。根據《基本法》，律政司的刑事檢控決定，必須不受任何干涉，否則有違香港的法治精神。
但根據基本法第48條：「香港特別行政區行政長官行使下列職權：
......
( 十一 ) 根據安全和重大公共利益的考慮，決定政府官員或其他負責政府公務的人員是否向立法會或其屬下的委員會作證和提供證據；
( 十二 ) 赦免或減輕刑事罪犯的刑罰；
( 十三 ) 處理請願、申訴事項。」

簡單D來講要判咗先可以赦免